[
  {
    "Question": "Co zwraca operator typu logicznego (boolowski) np. 'not'?",
    "a": "Integers (liczba ca\u0142kowita)",
    "b": "Float (liczba rzeczywista)",
    "c": "String (napis)",
    "d": "True/False",
    "answer": "d"
  },
  {
    "Question": "Kto stworzy\u0142 j\u0119zyk programowania Python?",
    "a": "Nikt z podanych",
    "b": "Guido van Rossum",
    "c": "Mark Zuckerberg",
    "d": "Kosmici",
    "answer": "b"
  },
  {
    "Question": "Kt\u00f3ra z podanych jest najnowsz\u0105 wersj\u0105 pythona? (rok 2017)",
    "a": "4",
    "b": "9",
    "c": "2",
    "d": "3",
    "answer": "d"
  },
  {
    "Question": "Sk\u0105d pochodzi tw\u00f3rca pythona?",
    "a": "USA",
    "b": "Mars",
    "c": "Holandia",
    "d": "Polska",
    "answer": "c"
  },
  {
    "Question": "Kt\u00f3re strony z podanych u\u017cywaj\u0105 pythona?",
    "a": "YouTube",
    "b": "Wszystkie z tych",
    "c": "Google",
    "d": "Reddit",
    "answer": "b"
  },
  {
    "Question": "Kt\u00f3ry z poni\u017cszych operator\u00f3w jest od pot\u0119gowania?",
    "a": "**",
    "b": "^",
    "c": "*",
    "d": "%",
    "answer": "a"
  },
  {
    "Question": "Czym b\u0119dzie zmienna n w tej sytuacji: n = '5'?",
    "a": "String (napis)",
    "b": "Integer (liczba ca\u0142kowita)",
    "c": "Float (liczba rzeczywista)",
    "d": "Tuple (krotka)",
    "answer": "a"
  },
  {
    "Question": "Jaka jest r\u00f3\u017cnica pomi\u0119dzy == a =?",
    "a": "== por\u00f3wnuje czy 2 rzeczy s\u0105 r\u00f3wne, a = nadaje zmiennej warto\u015b\u0107.",
    "b": "== nadaje zmiennej warto\u015b\u0107, a = por\u00f3wnuje czy 2 rzeczy s\u0105 r\u00f3wne.",
    "c": "== i = mog\u0105 by\u0107 u\u017cywane zamiennie do por\u00f3wnywania warto\u015bci.",
    "d": "== i = mog\u0105 by\u0107 u\u017cywane zamiennie do nadawania warto\u015bci zmiennej.",
    "answer": "a"
  },
  {
    "Question": "Jakim symbolem rozpoczyna si\u0119 komentarze w pythonie?",
    "a": "//",
    "b": "#",
    "c": "--",
    "d": "~",
    "answer": "b"
  },
  {
    "Question": "Operator 'and' zwraca prawd\u0119 gdy:",
    "a": "Kt\u00f3ra\u015b z por\u00f3wnywanych warto\u015bci jest prawdziwa.",
    "b": "Obie warto\u015bci s\u0105 fa\u0142szywe.",
    "c": "Obie warto\u015bci s\u0105 prawdziwe.",
    "d": "Pierwsza warto\u015b\u0107 jest prawdziwa.",
    "answer": "c"
  }
]